普通經濟題 [Keynesian]

題型係以前AL年代學校mock exam嘅題目，啲數字就係我專登set嘅。
大學學過Keynesian model的同學都可以嚟試下。

C = 1600 + 0.8Yd
I = 1000
G = 900

Yd = Y - T
T = 0.35C

Find the value of Y at equilibrium.

9025

sor 好似係 8400

正確。
依種consumption tax的題目即使喺大學書都比較少見。

我的做法：
C = 1600 + 0.8(Y - 0.35C)
C = 1600 + 0.8Y - 0.28C
1.28C = 1600 + 0.8Y
C = 1250 + 0.625Y

At equilibrium, Y = C + I + G
Y = 1250 + 0.625Y + 1000 + 900
Y = 3150 + 0.625Y
0.375Y = 3150
Y = 8400

返工悶悶地做
同樣方法
如果返工好似做Econ題目咁有model就好

AL econ A + UG econ major

下一題：
依題我以前year 1研究balanced budget multiplier果陣發現嘅。
當income tax rate符合某個條件，增加G係唔會影響fiscal balance。

C = 100 + 0.75Yd
I = 100 + 0.15Y
G = G* = 100

Yd = Y - T
T = tY

Q1. Express the expenditure multiplier in terms of t.

Q2. Find the income tax rate (t) such any increase in autonomous government expenditure (G*) would have no effect on the fiscal balance (T - G).

好有大雞影子

如果大雞似你有番咁上下能力 高登連登莘莘學子就有福

我個標題抄佢先有佢影子者

可唔可以搵d 時間講下micro
真心想學野

Q1:
Multiplier=1/(0.1+0.75t)

Q2:
Change in G = Change in T
G’-G=t((G’-G)/(0.1+0.75t))
1=t/(0.1+0.75t)
t=0.1+0.75t
t=0.4=40%